# Эмулятор банкомата #

### Задача ###
 * Начальная страница банкомата – страница ввода номера карты. Как только пользователь вводит номер карты и нажимает кнопку ОК, посылается запрос в базу. Если найдена незаблокированная карта, то переходим к странице ввода пин-кода, иначе – выводим страницу с сообщением об ошибке.

 * Как только пользователь вводит пин-код и нажимает ОК, введённый им пин-код сравнивается с пин-кодом из базы. Если коды соответствуют, то загружается страница «Операции», иначе – сообщение об ошибке. Пользователь может вводить неправильные пин-коды не более 4 раз. На четвёртый раз должна быть загружена страница с сообщением о блокировке карты, послан в базу запрос о блокировке карты.

 * В зависимости от того, какую операцию выберет пользователь, загружается либо страница «Баланс», либо «Снятие денег».

 * Если пользователь выбирает просмотр баланса, то в таблицу операций добавляется соответствующая запись с ID карты, временем и кодом операции.

 * Если пользователь выбрал «Снятие денег», то после ввода им в окне снятия денег суммы и нажатия кнопки «ОК» проверяется, не превышает ли введённая сумма остатка на счету. В случае превышения загружается страница сообщения об ошибке, иначе – в таблицу операций добавляется запись с ID карты, кодом операции и снимаемой суммой, а в таблице карт изменяется сумма на счету, после чего загружается страница отчёта о результате операции.


### Настройка ###

 * База Oracle, накатить скрипт schema.sql

### Подходы ###

 * Использованы блокировки при чтении данных для обеспечения целостности транзакций по карте
 * Сумма на списание не проверяется на отрицательность, чтобы для тестирования можно было пополнять баланс.

### Технологии ###
 * spring (boot, security, jpa)
 * AngularJS 
 * добавлен swagger 